---
title: >-
    شمارهٔ ۲۳۱
---
# شمارهٔ ۲۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عرق بر خویش چون از تاب آن گلبرگ تر پیچد</p></div>
<div class="m2"><p>سرشک از غیرتم در دیده، چون آب گهر پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نقاب افگنده برخوان شرح حال بیزبانان را</p></div>
<div class="m2"><p>که میترسم زبان نامه هم در یکدگر پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نبیند کشتی ما روی آسایش در این دریا</p></div>
<div class="m2"><p>مگر وقتی که چون گرداب خود را بر خطر پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تویی فرمانروای کشور دلها کنون واعظ</p></div>
<div class="m2"><p>دلی نتواند از تأخیر افغان تو سر پیچد</p></div></div>